\chapter{Bilder und Tabellen}
\blindtext

\section{Tabellen}

In diesem Abschnitt werden einige Beispiele für Tabellen mit den Umgebungen \textit{tabular} und \textit{longtable} gezeigt. In den Beispielen verwende für die Linien die Befehle \textit{toprule}, \textit{midrule} und \textit{bottomrule} aus dem Paket \textit{booktabs}.

\subsection{Verwendung von tabular}\label{sec:tabular}\index{Tabellen!tabular}

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{lll}
		\toprule
		\textbf{Spalte 1}  & \textbf{Spalte 2} & \textbf{Spalte 3} \\
		\midrule
		a1 & b1 & c1 \\
		a2 & b2 & c2 \\
		a3 & b3 & c3 \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
	\caption[Tabelle mit tabular]{Eine Tabelle mit \textit{tabular}}\label{tab:tabelle_tabular}
\end{table}

Hier steht ein kleiner Text mit einer Referenz auf die Tabelle mit den \textit{subtable}-Umgebungen (siehe Tabelle \ref{tab:tabelle2}). \index{Tabellen!Querverweise}
Oder auch in einer Fußnote verpackt eine Referenz auf die erste kleine Tabelle\footnote{siehe Tabelle \ref{tab:tabelle2}(\subref{tab:kleine_tabelle})}

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{subtable}[c]{0.45\textwidth}
		\centering
		\begin{tabular}{lll}
			\toprule
			\textbf{Spalte 1} & \textbf{Spalte 2} & \textbf{Spalte 3} \\
			\midrule
			a1 & b1 & c1 \\
			a2 & b2 & c2 \\
			a3 & b3 & c3 \\
			\bottomrule
		\end{tabular}
		\subcaption{kleine Tabelle}\label{tab:kleine_tabelle}
	\end{subtable}
	\begin{subtable}[c]{0.45\textwidth}
		\centering
		\begin{tabular}{lll}
			\toprule
			\textbf{Spalte 1} & \textbf{Spalte 2} & \textbf{Spalte 3} \\
			\midrule
			a1 & b1 & c1 \\
			a2 & b2 & c2 \\
			a3 & b3 & c3 \\
			\bottomrule
		\end{tabular}
		\subcaption{und noch eine Tabelle}\label{tab:noch_eine}
	\end{subtable}
	\caption{Subtable mit \textit{subcaption}}\label{tab:tabelle2}\index{Tabellen!subcaption}
\end{table}

\subsection{Verwendung von tabularx}\label{sec:tabularx}\index{Tabellen!tabularx}
Das folgende Beispiel (\cref{tab:bsp_tabularx}) zeigt die Verwendung von tabularx, mit dessen Hilfe Tabellen mit einer festen Breite (hier \textit{textwidth}) erstellt werden können. Bei der Definition der Spalteausrichtung wurde für Spalte 3 ein \textit{X} angegeben, was dafür sorgt, dass der übrige Platz von dieser Spalte eingenommen wird.
\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabularx}{\textwidth}{llXl}
		\toprule
		\textbf{Spalte 1}  & \textbf{Spalte 2} & \textbf{Spalte 3} & \textbf{Spalte 4}\\
		\midrule
		a1 & b1 & c1 & d1\\
		a2 & b2 & c2 & d2\\
		a3 & b3 & c3  & d3\\
		\bottomrule
	\end{tabularx}
	\caption[Tabelle mit tabularx]{Eine Tabelle mit \textit{tabularx}}\label{tab:bsp_tabularx}
\end{table}


\subsection{Verwendung von longtable}\label{sec:longtable}\index{Tabellen!longtable}
\blindtext

\begin{longtable}{ccccc}
		\toprule
		\multicolumn{5}{c}{\textbf{So sieht die Überschrift auf der ersten Seite aus}}\\
		\textbf{Spalte1} & \textbf{Spalte2} & \textbf{Spalte3} & \textbf{Spalte4} & \textbf{Spalte5}\\
		\midrule
	\endfirsthead
		\toprule
		\multicolumn{5}{c}{\textbf{fortsetzung}}\\
		\textbf{Spalte1} & \textbf{Spalte2} & \textbf{Spalte3} & \textbf{Spalte4} & \textbf{Spalte5}\\
		\midrule
	\endhead
		\midrule
		\multicolumn{5}{c}{weiter auf der nächsten Seite}
	\endfoot
		\bottomrule
		\caption{Beispiel für eine lange Tabelle mit longtable}\label{tab:bsp_longtable}\\
	\endlastfoot
	
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	a & b & c & d  & e \\
	
\end{longtable}


\section{Abbildungen}
Hier ist ein kleiner Text mit einer Referenz auf die erste Abbildung (siehe Abbildung \ref{fig:erste_abbildung}).\index{Abbildungen!Querverweise}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics{pic/examples/image_c.png}
	\caption{Erste Abbildung}\label{fig:erste_abbildung}\index{Abbildungen!figure}
\end{figure}

Hier ist eine in einer Fußnote verpackte Referenz auf die erste kleine Abbildung\footnote{siehe Abbildung  \ref{fig:abb2}(\subref{fig:abb_b})}

\begin{figure}[H]
	\begin{subfigure}[c]{0.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics{pic/examples/image_a.png}
		\subcaption{Abbildung A}\label{fig:abb_a}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}[c]{0.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics{pic/examples/image_b.png}
		\subcaption{Abbildung B}\label{fig:abb_b}
	\end{subfigure}
	\caption{Zweite Abbildung}\label{fig:abb2}\index{Abbildungen!subcaption}
\end{figure}